【供港水有菌？】被譽為「小香港」 爆牛隻病死村莊板栗草菇出名

廣東河源市東源縣雙田村近日被發現陸續有牛染病死亡，全村300多隻牛中95隻染病、30隻死亡，內地專家稱有可能在供港水源東江水附近感染惡菌。外間把雙田村叫做「小香港」，既指它狀如鍋底孓立一隅的位置，亦含有繁榮富足的意思。

雙田村是河源唯一個有集貿市場、有完全中學的村莊。連同周邊的半坑、龍鎮兩個村子，約有3000人口，頗為熱鬧。對比起其他水庫區村莊的清冷，雙田村顯出欣榮的氣派。雙田村歷史從500年的祖祠開始，而步入繁鬧的年代則在清末民國。

村莊的田野一望無際，盛產板栗、花生、甘蔗、草菇與稻米，利用富饒的物產之利，鄉人以物易物，買賣土產，亦農亦商，由此締造了一個鄉村商業王國的神話。鄉人擔着土產叫賣的步伐，由南湖圩到河源城再到香港。雙田龍鳳嶺板栗、雙田草菇在上世紀九十代在香港赫赫有名。

即係唔好食粟子同草菇
收到